ИЗ БАЙРОНА.

   Как хищные волки на мирное стадо,
На нас Ассирийцы низринулись с гор,
И двигалась страшно их полчищ громада,
Несметная сила пугала наш взор.
На войске их пурпур и золото блещет,
Их копья сверкают, как звезды в воде,
Когда Галилейское море трепещет
И небо глядится в его синеве.
Как листья лесные в зеленое лето,
Так под вечер грозно теснились враги;
Как листья же осенью поздней, свирепой,
Когда лес кидает покровы свои,
Так были на утро повержены, сбиты,
Так были стыдом Ассирийцы покрыты.

   Зане Всемогущий, скрываяся в тучах,
Спасти от врагов свой народ восхотел,
И Ангел-губитель на крыльях могучих
Как буря на встречу врагов полетел.
Он дул им в лицо, как они поступали,
На вежды их тяжкий он сон положил, —
Сердца Ассирийцев отвагой пылали, —
Отвагу и чувства он в них заглушил.
На дерне валялся там конь бездыханный,
Там всадника труп безобразный лежал,
И ветер, бушуя в пустыне песчаной,
Обряд погребальный над ним совершал.
Палатки безмолвны и праздны стояли,
Знамены покинуты в поле пустом,
И копья из рук охладевших упали,
И трубы без звука лежали кругом.
И идолы пали во храме Молоха,
И вдовы рыдают, и ужас на всех,
И скрылась от взоров пылающих Бога
Вся сила Ассура, как тающий снег.

Брама.